[Edixa_Reflex-B_body_front.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Edixa_Reflex-B_body_front.jpg "fig:Edixa_Reflex-B_body_front.jpg")
[Edixa16mb.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Edixa16mb.jpeg "fig:Edixa16mb.jpeg")
[EDIXA_16_M.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EDIXA_16_M.jpg "fig:EDIXA_16_M.jpg")

**爱迪飒**（Edixa）是[德国](../Page/德国.md "wikilink")[威斯巴登](../Page/威斯巴登.md "wikilink")[韦尔金](../Page/韦尔金_\(德国\).md "wikilink")（Wirgin）照相机厂从1948年-1970年出产的一系列[照相机的品牌名称](../Page/照相机.md "wikilink")。爱迪飒照相机系列包括[海恩兹·瓦斯克设计的](../Page/海恩兹·瓦斯克.md "wikilink")：

## 35毫米单反照相机

  -   - Edixa Reflex 35毫米单反照相机
      - Edixa Electronica TL 35毫米电子单反照相机
      - Edixmat Reflex 35毫米自动单反照相机
      - EDIXA REX TTL
      - Universal Edixamat CD
      - Edixa-Motorkamera
      - Edixa motoric爱迪飒马达照相机等。

  - 35毫米[立体照相机](../Page/立体照相机.md "wikilink"):Edixa Stereo 爱迪飒 35毫米立体照相机。

## 16毫米微型相机

16毫米[微型相机](../Page/微型相机.md "wikilink"):Edixa 16、Edixa 16M、Edixa
16MB、Franka 16 等。

|   | 微型照相机     | 重量   | 长宽高         | 镜头                           | 光圈       | 快门           |
| - | --------- | ---- | ----------- | ---------------------------- | -------- | ------------ |
| 1 | *爱迪飒16*   | 200克 | 108x41x33毫米 | 25毫米 f/2.8 TRAGEVAR          | 2.8 - 16 | 1/30 - 1/150 |
| 2 | *爱迪飒16M*  | 200克 | 108x41x33毫米 | 25毫米 f/2.8 SCHNEIDER XENAR   | 2.8 - 16 | 1/30 - 1/150 |
| 3 | *爱迪飒16MB* | 200克 | 108x41x33毫米 | 25毫米 f/2.8 SCHNEIDER XENAR   | 2.8 - 16 | 1/30 - 1/150 |
| 4 | *爱迪飒16 U* | 200克 | 108x41x33毫米 | 25毫米 f/2.8 SCHNEIDER XENAR   | 2.8 - 16 | 1/30 - 1/150 |
| 5 | Franka 16 | 200克 | 108x41x33毫米 | 25毫米 f/2.8 TRAGEVAR          | 2.8 - 16 | 1/30 - 1/150 |
| 5 | alka 16   | 200克 | 108x41x33毫米 | 25毫米 f/2.8 RODENSTOCK TRINAR | 2.8 - 16 | 1/30 - 1/150 |
|   |           |      |             |                              |          |              |

[Edixa_16M_front_view.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Edixa_16M_front_view.JPG "fig:Edixa_16M_front_view.JPG")
\[\[<File:Edixa> 16M underside.jpg|thumb|right|200px|爱迪飒16毫米相机底面
:1：进片和快门板机

  -
    2：倒片摇把
    3：计数窗
    3：倒片锁\]\]

[Edixa_16M_back_side.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Edixa_16M_back_side.JPG "fig:Edixa_16M_back_side.JPG")

  - 机身：除少数装饰性边框之外，爱迪飒16毫米相机机身全部由铝金属构成。相机正面有镜头取景窗和闪光灯插头相机顶部有快门控制转盘，距离盘和带锁快门按钮。相机底部有胶卷进片和快门扳机，倒片摇把，计数窗和倒片锁。相机后的旋钮开关可以打开相机顶盖。
  - 镜头有三种，高档爱迪飒16MB，爱迪飒16M采用Schneider Kreuznach 席那25毫米 F/2.8
    [天塞四片三组式镜头](../Page/天塞.md "wikilink")，中档次的爱迪飒16相机采用Travegar
    25毫米 f/2.8 天塞式镜头，其余用TRINAR 库克式三片三组镜头。
  - 距离转盘：全组镜头移动式对焦，40厘米至无穷远，由相机上距离转盘控制。
  - 快门：四叶片镜头前置快门，B，1/30，1/60，1/150秒。

### 胶卷

[Edixa16_film.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Edixa16_film.JPG "fig:Edixa16_film.JPG")
[Roller_type_film_slitter.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Roller_type_film_slitter.JPG "fig:Roller_type_film_slitter.JPG")
[Film_slitter_output.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Film_slitter_output.JPG "fig:Film_slitter_output.JPG")。

爱迪飒16毫米相机采用禄莱16毫米相机使用的RADA规格胶卷暗盒，装无孔16毫米胶卷。Wirgin
照相机厂包装有爱迪飒商标的各种黑白和彩色胶卷。胶卷宽度16毫米，成像14x21毫米，每卷20幅。也可以利用[胶卷切割器从](../Page/胶卷切割器.md "wikilink")35毫米胶卷切割出16毫米胶卷。

### 附件

1.  挂链
2.  真皮套
3.  遮光罩
4.  黄、绿、橙滤色镜
5.  1米近拍镜
6.  0.5米近拍镜
7.  0.25米近拍镜
8.  AG1闪光灯
9.  底片冲洗罐
10. 投影机

<File:Edixa16> neck chain.JPG|爱迪飒挂链 <File:Edixa> 16MB leather
case.JPG|爱迪飒16M 真皮套
[File:Edixa16_closeup_lenses.JPG|爱迪飒近拍镜](File:Edixa16_closeup_lenses.JPG%7C爱迪飒近拍镜)
[File:Edixa16hood.JPG|爱迪飒遮光罩](File:Edixa16hood.JPG%7C爱迪飒遮光罩)
[File:Jobo16reel.jpg|Jobo](File:Jobo16reel.jpg%7CJobo) 16毫米螺旋卷盘
[File:Nikor16.jpg|Nikor](File:Nikor16.jpg%7CNikor) 16毫米不锈钢单边螺旋卷盘

## 参考

Jorg Eikmann, Ulrich Vogt:Kameras fur Millionen, Wittig Fachbuch, ISBN
3-930359-56-1

## 外部链接

[爱迪飒](http://homed.inet.tele.dk/riess/gewir.htm)

[Category:相機品牌](../Category/相機品牌.md "wikilink")
[Category:德國攝影器材生產商](../Category/德國攝影器材生產商.md "wikilink")